內地真人版《棋魂》強加回歸情節捱轟 導演：香港回歸是中國人的集體回憶

日本知名動漫《棋靈王》早年風靡亞洲，近日更被中國製片公司翻拍成真人版網絡連續劇《棋魂》。除了角色名稱被大改外，更因強行加插「香港回歸」的情節而被輿論批評摧毀「經典」，網民紛呼崩潰。《棋魂》的導演劉暢日前接受內媒訪問時回應指，香港回歸是所有中國人的集體回憶，認為「香港回歸這件事本身給劇中人物的情緒底色會增加一些，看起來戲劇感也更強一些」。

wfc

執柒咗佢啦

G持
最好加埋反日回憶 手撕皇軍

on lun 9

搵真銀

香港同棋魂根本無關係，夾硬加落去仲講到好合理，真係on撚柒鳩。

加完之後完全抽離，再加上騎呢既造型

又話香港無回歸嘅？林奠唔出嚟講幾句？

做長啲啦
由八國聯軍做起
集體回憶

南京大屠殺係日本人嘅集體回憶

比中共拍一定係咁柒

棋靈王係日本人，改左個中文名就變中國人

睇嚟拍到最後大賽要回憶韓戰同日軍侵華先得

你哋嘅回憶還你哋嘅回憶，覺我撚事呀

代表哂14億人

好想睇
一定笑撚到仆街

八國聯軍係內戰

唔該唔好俾錢

澳門回歸唔拍?

集體惡夢

中國人做得愈嚟愈好
唔洗理世俗眼光嘅
你俾咗錢買版權架嘛
中國人有錢買版權，鍾意點改就點改

政治正確的風氣在開始在內地的電影業盛行